【人間蒸發】國際刑警組織主席孟宏偉返國失蹤 法警追查下落

法國警方透露，將會就國際刑警組織（Interpol）主席孟宏偉（64歲）失蹤展開調查。據報，孟宏偉中國公安部副部長，上周飛返中國期間據報失蹤。

法新社及路透社今日引述警方消息指，孟宏偉與妻兒居住在法國里昂，自9月29日前赴中國時，就失去其消息，家人也無法聯絡他，也未能確定其身處位置。

孟宏偉於2016年11月當選新一任國際刑警組織主席，主要負責國際追逃追贓工作，更成為首個當選國際刑警組織主席的中國人，任期至2020年才告屆滿。但有人權組織擔心，北京可能利用該組織追捕外逃的異見人士。

國際刑警組織暫時未就孟宏偉失蹤一事作出回應。

無事既

可能去叫雞比人拘留15日